法庭主控官陳文慧發表仇恨言論，罵示威者「黃屍曱甴」、法官「人渣垃圾」

有冇方法投訴佢的專業資格？
清算呢d冇專業可言的八婆？

鬧法官係唔係藐視法庭？

阿sir今日唔駛幫阿爺含撚？

你up乜撚

講個笑話 香港法律有險可守

以個人修養，仲以為佢未讀過書

但未讀過書，做人都起碼有品？

半夜睇錯野

自啪

呢單野唔係fake咩

推

[p牌推唔到][有template]入黎瘋狂寫投訴信釘陳文慧律師牌

香港大律師公會：info@hkba.org

執事先生：

本人是次來函懇切要求重新審訊區諾軒議員一案及吊銷陳文慧大律師之執業律師資格。陳大律師在其社交媒體發表煽動、仇恨言論，其言行有違大律師的專業操守和道德標準，令其一切判決存疑。

陳文慧大律師 貴為專業大律師，應持有公平公正、不偏不倚態度處理法律程序。可惜，陳大律師在法庭外疑似多次於網上發表立場強烈的激進言論。《立場新聞》取得一個陳文慧（Vivien Chan）大律師本人使用的 Facebook 帳號（見附一）。可見其帳號曾公開多次批評示威者是「畜牲」、「黃屍曱甴」；另一方面，陳大讚警隊偉大、文武雙全；對於輕判示威者的法官，陳亦毫不忌諱地批評法官的裁決，甚至形容法官是「人渣垃圾」。

陳大律師於個人社交平台多番發表激進言論；對不同政見人士形容為曱甴、畜牲、漢奸、黑護、黑記、黑教師等。在其過往言論中，明顯看到陳大律師對不同政見人士、泛民議員、參與反送中運動的香港人，都存有很大成見；當中泛民議員陳淑莊小姐更被陳大律師形容為「雞莊」，本人對其帶有羞辱女性的言論感到十分遺憾。

作為政府外聘主控官時，負責檢控工作不應帶有任何政治考慮，並需公正不阿處理法律程序。早前有見習律師因在其社交平台發表煽動仇恨言論，而被考慮不獲發執業律師資格。同樣，在區諾軒一案中，偏聽偏信的陳主控官恐怕未能不偏不倚執行公務，此實在嚴重妨礙香港法制的穩健。希望 貴署能秉公處理本人投訴，重新審訊區諾軒議員一案，並考慮吊銷陳文慧大律師之執業律師資格。

祝
台安

市民
XXX上

附一：陳文慧的facebook個人賬號